**西藏南路隧道**，是位于[上海](../Page/上海.md "wikilink")[黄浦江上的一座](../Page/黄浦江.md "wikilink")[公路](../Page/公路.md "wikilink")[隧道](../Page/隧道.md "wikilink")，供2010年[上海世博会专用](../Page/中国2010年上海世界博览会.md "wikilink")，2011年2月1日22时起，隧道正式向社会车辆开放。

## 概况

西藏南路隧道为南北走向，北岸位于[黄浦区](../Page/黄浦区.md "wikilink")，南岸位于[浦东新区](../Page/浦东新区.md "wikilink")，全长2.67公里，设双向四车道，设计时速40公里。\[1\]

主线北侧起于黄浦区西藏南路中山南路口，南侧起于浦东新区高科西路云莲路口。西藏南路隧道在浦西设有龙华西路匝道，在浦东设有雪野路、浦东南路等两组匝道。

2009年7月11日凌晨开始，因应[打浦路隧道全封闭大修](../Page/打浦路隧道.md "wikilink")，西藏南路隧道先期建成的东线临时对公交车辆开放双向通行，供原行驶于[打浦路隧道的数条公交线路行驶](../Page/打浦路隧道.md "wikilink")\[2\]。2010年1月4日，公交车恢复打浦路隧道通行。\[3\]在[世博期间](../Page/中国2010年上海世界博览会.md "wikilink")，隧道只供世博园区内车辆通行，不对社会车辆开放。2011年2月1日22时起，隧道正式向社会车辆开放。2月2日起，新辟中国馆班车3线行走隧道，以方便游客参观世博会[中国馆续展](../Page/中国馆.md "wikilink")。9月25日起，又新辟中国馆班车4线行走隧道，连接世博浦东和浦西原区，以方便游客参观[月亮船](../Page/月亮船.md "wikilink")(原[世博会沙特馆](../Page/世博会沙特馆.md "wikilink"))和[上海世博会纪念展](../Page/上海世博会纪念展.md "wikilink")

## 参考资料

<div class="references-small">

<references />

</div>

[Category:上海隧道](../Category/上海隧道.md "wikilink")
[X](../Category/中国公路隧道.md "wikilink")
[X](../Category/中国河底隧道.md "wikilink")
[Category:2011年完工隧道](../Category/2011年完工隧道.md "wikilink")

1.
2.
3.